【超級細菌】支國出現三高超級細菌

理工大學調查內地一間醫院的肺炎爆發個案時，發現一種新型高抗藥性、高毒性和高傳染性的超級細菌，不單能引致肺炎，還可入侵血液和內臟，研究人員指暫時無藥可醫。調查研究了5名內地患者，5人均感染嚴重肺炎，最終死亡。

理大應用生物及化學科技學系與浙江大學第二附屬醫院合作，研究該院5名曾接受多重創傷外科手術的病人時，發現5人均感染一種新型的抗藥性肺炎克雷伯桿菌，不但對強力抗生素「碳青黴烯」（Carbapenem）呈抗藥性，更可具備一種能加速傳導變異基因訊息的質體，隨時間增加毒性，結果5名病人都因感染嚴重肺炎死亡。研究形容這種細菌是發病率、死亡率相當高的「超級惡菌」。

研究指，這種新型細菌能在人類和動物的腸胃內繁殖，臨床上不單能引起肺炎，更能入侵血液和內臟，對抗生素有更強抗藥性，故暫時無藥可醫。而細菌能粘著各種醫療裝置、儀器和管道表面，相信目前醫院傳播仍是主要的感染途徑。

主導研究的該系教授陳聲表示，近月內地的相關感染個案逐漸增加，情況值得關注，該系會考慮收集本地數據作進一步研究。他指，以往該種抗碳青黴烯的克雷伯桿菌毒性未見特別強，但今次研究是全球首次發現該菌可以帶有一種能加快致病基因傳遞訊息的質體（plasmid），令該菌同時有高致病性、高毒性。
理大建議醫院要改善預防和控制感染的措施，防止細菌院內擴散，但暫時未知香港是否亦已出現這種惡菌，正計劃和本地臨床醫生展開調查。

來源:

小心香港又黎一波沙士...
到底支國係咪細菌養殖場黎
之前就沙士依加又超級細菌
下次會唔會生化武器

沒有共产党就沒有新细菌

用太多抗生素野的禍

最重要係依加無藥可以整死隻超級細菌

支那又點止得一種 驚得幾多

啲大陸人咁鍾意黎香港，一爆發就玩完

一齊仆街